精通蝗語，你問我答

家庭關係，大陸讀過好耐書，一路有識D大陸嘅網路用語同埋大陸方言
不過我係香港出世，屋企人都係正宗香港人，唔好罵我5毛

你知自己身份就得

閃先

lm 睇cc 台噴精屌你

bu你呀mo 彈彈波即係點解

點解台灣讀 危險 同大陸讀 危險 個危字唔同聲調？

坑爹係咪坑殺老竇

我日了個狗
隔壁老王都懂的普通話
不要跟我裝b

我唔洗係大陸讀好耐書都精通蝗語啦ching

Bu 你呀mo係潮州話，即係「屌你老母」
彈彈波據我所聞係廣州D細路自己作
純粹順口

台灣同大陸一路都有好多不同發音，譬如話「我和你」個「和」字就唔同

咁你識唔識方言啊ching

老司機係咩意思?

嚟度「坑」意思係「玩弄，整蠱，陷害」，但係程度冇咁嚴重
大陸人鍾意自稱自己係「爸爸」或者「爹」，覺得稱自己係人地老豆自己就好巴閉
所以「坑爹」意思應該係「玩鳩我」
「你他媽坑爹啊」意思就係「屌你老母玩鳩我」

見D 大陸人講野D語調咁做作就想笑

「老司機」哩個詞來自一個大陸嘅MV，叫「老司機帶帶我」（好似係），個MV就係一個女人向老司機賣弄風騷，想要個司機大佬車佢一程
依家話嘅「老司機」，就係形容係網上分享av，寫真，同人或者18禁漫畫嘅人
大概同成人台D ching差唔多

有D時候我都忍唔住

JJYY啫係點

皮皮蝦係一種生物，好似係因為一個微博ac 叫「博物雜誌」，介紹唔少嘅罕見生物，皮皮蝦得以介紹而出名
然後有人整咗張一個人坐住只皮皮蝦嘅圖，配住「皮皮蝦我們走」嘅圖，有少少似D meme，其實冇特別意思，不過係大陸網路嘅gag

皮皮蝦好似係賴尿蝦？

想學台灣國語都唔想學蝗調語，太難聽又顯得自己無文化

我記得當時講話有一種皮皮蝦係彩色，勁奇怪，具體生物我都唔係好明⋯

個post係解答D巴打唔明蝗語，其實台灣國語都係D台劇同台灣音樂人整到台灣國語咁出眾

其實俾負皮冇所謂，我只係覺得如果係我因為自己冇辦法選擇嘅因素，無非就係不成熟分析嘅歧視，咁你地覺得人冇得改，我都冇辦法